\section{Etiquetagem} \label{etiquetagem}
\subsection{Ferramenta Utilizada}
Para a tarefa de anotação das imagens recolhidas foi utilizada a plataforma \textbf{Roboflow}, que é uma ferramenta online bastante utilizada em projetos de visão computacional. O Roboflow permite criar datasets para tarefas de deteção de objetos, segmentação e classificação de imagem, e possui integração direta com notebooks Python, o que facilita o processo de treino dos modelos.

A plataforma oferece ainda funcionalidades automáticas de data augmentation, divisão de conjuntos (treino, teste e validação), e exportação nos formatos compatíveis com YOLOv8, o que foi essencial para garantir uma integração fácil com o processo de treino realizado posteriormente.

\subsection{Classes Definidas}
As classes definidas correspondem aos Pokémons encontrados, os tipos dos ataques, e os botões de batalha. A lista final das classes anotadas foi:

\begin{multicols}{3} \begin{itemize} 
\item bag\_button	
\item pokemon\_button	
\item fight\_button	
\item run\_button	
\item bellsprout	
\item caterpie	
\item geodude	
\item metapod	
\item pidgey	
\item ratata	
\item sentret	
\item spearow
\item hoothoot
\item type\_fire	
\item type\_flying	
\item type\_grass	
\item type\_ground	
\item type\_normal
\item type\_water
\item attack1
\item attack2
\item attack3
\item attack4
\item pokemon1
\item pokemon2
\item pokemon3
\item pokemon4
\item pokemon5
\item pokemon6
\item back\_button
\item cancel\_button
\item my\_level
\item enemy\_level
\end{itemize} \end{multicols}

Estas classes foram escolhidas com base na sua frequência e relevância inicial para o treino do modelo. Embora muitas outras classes tenham sido incluídas no processo de anotação e sejam corretamente detetadas pelo modelo, nem todas são utilizadas na fase de produção. Esta decisão prende-se com questões relacionadas com os objetivos e as necessidades do sistema em funcionamento, e não com limitações na capacidade de deteção do modelo. Novas classes poderão ser facilmente integradas caso o projeto seja estendido no futuro.
